《中大學生會對沈祖堯是日公開言論之回應》

中大學生會對沈祖堯是日公開言論之回應

校董會執行委員會是日召開會議，沈祖堯於會議後見記者，指同學之「拒絕沉淪 唯有獨立」及「香港獨立」宣傳品有違基本法第一條「香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。」，並要求本會立即移除有關標語，否則校方會派員強行移除。本會對此有以下回應：

一、 本會強烈譴責校方拒絕與學生溝通，更對日前承諾出爾反爾。於九月八日，本會幹事前往學生事務處，與副校長吳基培、學生輔導長陳浩然及學生事務處處長梁汝照直接對話，校方原先承諾在與本會未達成共識前，並不會侵犯本會自治權利，派員強行清拆於本會管轄之範圍內的宣傳品。本會在此重申，文化廣場由中大學生會直接管理，校方不應粗暴干預本會內部事務。今日，沈祖堯公然違反校方當日承諾，言而無信，愧為我校校長，在校內進行自我政治審查，淪為政治傀儡。

二、 今日，沈祖堯揚言要求本會對同學的言論作政治審查，以法律為名，打壓同學言論自由為實。本會在此重申，本會定必堅守中大同學之言論自由，不會因校方壓力而有所讓步，拆除同學的標語。若校方一意孤行，強行拆除，本會必竭盡所能，捍衛同學發表言論的權利。

校方漠視同學意見，以行政手段打壓異己，甚至要脅本會服從校方命令，視學生自主為無物，親手破壞學生與校方的互信關係，本會絕不接受校方威權管治。假若本會今日退讓半步，屈從校方，學生之言論自由將陷入萬劫不復之地。校園本應為社會中思想最自由開放之場所，大學生更是推動社會變革的先驅，本會定必擇善固執，捍衛大學的學術及言論自由。

最後，本會以約翰．甘迺迪的一段說話寄語各位同道，「縱觀歷史長河，只有少數世代被賦予在最危急關頭捍衛自由的使命。我毫不退縮，當仁不讓。我深信各位會成為唯一的群眾，唯一的世代，肩負起此重任。」。

中大人

push